---
aid: 9025
zid: 774972
title: "霸王行动里立春号上的探照灯是怎么来的"
author: wizardtong
date: 2018-10-07 00:10:00+07:00
lastmod: 2018-10-13 14:55:00+07:00
---

wizardtong 于 2018-10-7 00:10:00 发表了：

_本帖最后由 wizardtong 于 2018-10-7 00:17 编辑_

最近又倒回去看了一下霸王行动，没搞懂那时候的探照灯怎么做的，难道是带去的？明老不是还说要立足国产么。。。

---

宁静之声 于 2018-10-7 00:21:02 发表了：

立足国产记得是观瞄设备

---

k.xerxes 于 2018-10-7 00:23:10 发表了：

文总说， 要有光， 于是就有了探照灯。

---

wanghrobin 于 2018-10-7 06:55:12 发表了：

宝贵的物资和设备在仓库里放到坏是对元老院最大的反动

---

cbx\_\_001 于 2018-10-7 08:04:56 发表了：

肯定是带回去舞台射灯啦

---

cc5233 于 2018-10-7 09:35:13 发表了：

头 10 年就凡事立足自产那真是傻了

---

cbx\_\_001 于 2018-10-7 10:21:11 发表了：

不过射灯这个东西得到什么水平才能自制呢

---

liutom2 于 2018-10-7 11:56:52 发表了：

立春号上的探照灯当然是从旧时空带的了，这个时间点连再生灯泡还没生产出来呢。

舞台灯就可以了，大的有上千瓦的。

至于自产，那当然是碳棒探照灯了，这玩意儿技术含量其实并不怎么高，只是用起来烟雾缭绕，没风条件下一会儿工夫自己冒的烟就把视线挡住了。

---

yhqjohn 于 2018-10-7 14:35:42 发表了：

> cbx\_\_001 发表于 2018-10-7 10:21
>
> 不过射灯这个东西得到什么水平才能自制呢

水平并不高，可以用碳弧灯实现。不过那个东西非常麻烦，需要不断调整，寿命只有几小时，还会冒烟，对电网还有冲击。

---

真红骑士 于 2018-10-7 14:47:04 发表了：

> liutom2 发表于 2018-10-7 11:56
>
> 立春号上的探照灯当然是从旧时空带的了，这个时间点连再生灯泡还没生产出来呢。
>
> 舞台灯就可以了，大的有上 ...

给探照灯加上排烟的烟囱和电机驱动的风扇应该可以至少解决一部分

---

真红骑士 于 2018-10-7 14:49:17 发表了：

> yhqjohn 发表于 2018-10-7 14:35
>
> 水平并不高，可以用碳弧灯实现。不过那个东西非常麻烦，需要不断调整，寿命只有几小时，还会冒烟，对电网 ...

专门准备一台小小型发电机给探照灯发电应该可以

---

深潜者 于 2018-10-7 14:58:17 发表了：

> yhqjohn 发表于 2018-10-7 14:35
>
> 水平并不高，可以用碳弧灯实现。不过那个东西非常麻烦，需要不断调整，寿命只有几小时，还会冒烟，对电网 ...

临高能造并列碳棒的弧光灯吧？这个就不用调间距了

---

真红骑士 于 2018-10-7 15:15:56 发表了：

> cbx\_\_001 发表于 2018-10-7 10:21
>
> 不过射灯这个东西得到什么水平才能自制呢

现在玩票的有直接用铅笔芯的

---

cbx\_\_001 于 2018-10-7 15:19:35 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-10-7 15:15
>
> 现在玩票的有直接用铅笔芯的

铅笔芯厉害了

---

深潜者 于 2018-10-7 15:31:27 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-10-7 15:15
>
> 现在玩票的有直接用铅笔芯的

求介绍，链接

---

真红骑士 于 2018-10-7 15:35:39 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-10-7 15:31
>
> 求介绍，链接

https://www.kechuang.org/t/41343

随便百度下就有了，自己进传送门看吧，有图

---

真红骑士 于 2018-10-7 15:36:13 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-10-7 15:31
>
> 求介绍，链接

https://jingyan.baidu.com/article/eae07827b044af1fed548545.html

---

liutom2 于 2018-10-7 17:41:22 发表了：

> yhqjohn 发表于 2018-10-7 14:35
>
> 水平并不高，可以用碳弧灯实现。不过那个东西非常麻烦，需要不断调整，寿命只有几小时，还会冒烟，对电网 ...

控制起来极其简单，是个钟表的结构，而且探照灯都是自己单独电源的。

---

liutom2 于 2018-10-7 17:42:06 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-10-7 14:47
>
> 给探照灯加上排烟的烟囱和电机驱动的风扇应该可以至少解决一部分

二战时期的探照灯后面标配个风扇，不过转上一阵子整片阵地全是烟了

---

真红骑士 于 2018-10-7 17:48:48 发表了：

> liutom2 发表于 2018-10-7 17:42
>
> 二战时期的探照灯后面标配个风扇，不过转上一阵子整片阵地全是烟了

军舰上影响应该比陆地阵地小

---

六必治 于 2018-10-7 20:41:57 发表了：

碳精电弧灯难道不能抽真空，外罩石英玻璃吗？

---

六必治 于 2018-10-7 20:42:41 发表了：

碳精电弧灯难道不能外罩石英玻璃，然后抽真空吗？

---

liutom2 于 2018-10-7 23:38:54 发表了：

> 六必治 发表于 2018-10-7 20:42
>
> 碳精电弧灯难道不能外罩石英玻璃，然后抽真空吗？

一会儿功夫玻璃罩就熏的黢黑了

---

yhqjohn 于 2018-10-8 15:20:48 发表了：

> 六必治 发表于 2018-10-7 20:41
>
> 碳精电弧灯难道不能抽真空，外罩石英玻璃吗？

那个技术难度更高，这里说的是最原始的在空气中工作的碳弧灯，功率很容易做高，成本也不算太高。

临高除了充氧然后用钠吸收之外，其实没有任何工业级的抽真空手段。

---

六必治 于 2018-10-8 17:07:55 发表了：

_本帖最后由 六必治 于 2018-10-8 17:13 编辑_

蒸汽喷射真空泵是一种结构简单、性能稳定可靠的真空获得设备，广泛应用于石油、化工、油脂、制药、冶金、轻工、纺织、食品、制糖、制盐等行业的真空蒸发、蒸馏、精馏、升华、干燥、结晶、浓缩、脱臭、脱色、脱水、过滤、真空输送物料、化学吸收、除气、除氧、制冷等工艺。

按级数可分为一级、二级、三级、四级、五级，冷凝型式有直冷式、间冷式。

---

难忘易水寒 于 2018-10-13 14:55:54 发表了：

喷灯加耐高温材料的白炽效应也可以吧？为什么要局限在电灯上，汽灯的亮度如何？

---
